湖北省政府：武漢肺炎病毒恐損害睾丸

中國工程院院士鍾南山近日通過視訊會議，向歐洲呼吸學會介紹中國武漢肺炎防疫情況。鍾南山表示，從香港康美樓出現兩宗確診病例和日本鑽石公主號上多名乘客感染，估計可能是花灑或排氣管洩漏傳播病毒所致；又指疫情可望在六月份結束。

有患者糞便血液存傳染性病毒

鍾南山表示，有研究發現患者的糞便、尿液、血液中，存在傳染性的病毒，但仍不清楚糞便或尿液是否造成呼吸道傳染。在鑽石公主號上有近20%乘客感染確診，原因可能通過管道或花灑促使傳播病毒。他指最早證據顯示出現人傳人的病例，是廣東深圳的一個家庭，他們在一月十日發病。追查感染源後，發現有六名家人曾在武漢居住或與武漢人接觸，返深圳後確診；他們的另一名家人未去過武漢，但亦被確診感染。

他昨午出席廣州市政府新聞發布會時指出，目前主要問題是防止境外輸入，境外輸入病例大多為無病症患者，應要求他們接受入境十四日隔離及進行核酸檢測。他又指一般情況下，在溫度較高的夏天，武漢肺炎病毒是不太活躍的，故疫情可望在六月份結束，但還是要取決於各國的重視程度。

鍾南山續稱，國外目前致死率約3.2%，接近疫情初發時武漢的數據；而兩個月內研發出特效藥或找到特殊辦法是不太可能的。他同時回應有康復患者出院再度感染，稱從病原學角度來看，治愈的病人已有抗體，對新冠病毒有很強的殺滅作用，所以重複感染機會很少，且未出現他們的家屬被感染的情況；除非有極個別未痊愈，可能會再感染。

湖北省政府昨日在官網發文，稱武漢肺炎主要損害肺臟和免疫系統，亦可能會造成睾丸損傷。武漢華中科技大學同濟醫院生殖醫學中心提醒，曾確診的適齡男性治愈後，需入院檢查精液質量和激素水平等生育能力檢測。文章引起網民熱議，惟湖北省政府網站不久後將文章下架。

果然係人口控制

無漢病毒

一係壞睪丸做太監，一係個肺壞無氣扑野
支國人繼續相信黨

維尼係吉克 林奠——賈碧 林生——法爾可

待補充